【兔迷】兔仔驚慌! 身體語言+兔兔視覺有限!

這個post 會簡單講述兔子驚慌的時候與牠們視覺的關係。

兔仔正前方是盲點，除了這盲點外，牠們幾乎可以看到360度。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。大眼睛和大耳朵的構造讓牠們可以偵測到捕獵者(predatory animals)追食。牠們比我們人類看的顏色有限。兔子在大自然內是被補獵的動物(prey animal)，是每個捕獵者(predatory animals)的目標, 沒有自然本能去攻擊他人。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）兔子在主人面前會以有限的視角，靈敏的嗅覺、聽覺和觸覺去偵測主人。兔子也有遠視，所以在牠們的視線範圍內走得越遠，牠們就看得越清楚。以下video 可看到主人在牠視線範圍內走得越遠，牠側面看得越清楚然後追着主人：

以下video 可以看到兔子側面 和 遠距離看到牠怕的東西：

兔子驚慌的時候，耳朵會平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。以下圖片可以看到兔子驚慌：

垂耳兔子驚慌時會耳朵豎起，有時有一點兒向前。以下這張圖片可看到垂耳兔驚慌的時候：

垂耳兔子舒適時耳朵會放鬆，有時有一點兒向後。以下2張圖片可看到垂耳兔舒適的時候：

兔子驚慌時會通常用靈敏的嗅覺和聽覺向前探索一下，當敵人就快殺到過來的時候，牠會側面(即是正面)睇實然後逃去。當然在大自然內如果敵人高速殺過來，牠會立刻逃走。以下3個videos 可以看到這個驚慌時的步驟：
可在0:34看到：

可在0:29看到：

可在0:38看到:

領養兔仔：
更多關於兔子驚慌的身體語言：
兔子深入資訊：

索性講食乜野先岩仲好啦
好多仆街唔識養扮專家
亂鳩咁俾野佢地食

兔奴幫推

關於飲食營養：

What quantities of food should I feed babies and “teenagers”?
Birth to 3 weeks–mother’s milk
3 to 4 weeks–mother’s milk, nibbles of alfalfa and pellets
4 to 7 weeks–mother’s milk, access to alfalfa and pellets
7 weeks to 7 months–unlimited pellets, unlimited hay (plus see 12 weeks below)
12 weeks–introduce vegetables (one at a time, quantities under 1/2 oz.)

What quantities of food should I feed young adults? (7 months to 1 year)
introduce timothy hay, grass hay, oat hay, and other hays; decrease alfalfa
decrease pellets to 1/2 cup per 6 lbs. body weight
increase daily vegetables gradually; make sure your rabbit can tolerate
fruit daily ration no more than 1 oz. to 2 oz. per 6 lbs. body weight (because of calories)

What quantities of food should I feed mature adults? (1 to 5 years)
Unlimited timothy, grass hay, oat hay, other hays including brome, Bermuda, etc.
1/4 to 1/2 cup pellets per 6 lbs. body weight (depending on metabolism and/or proportionate to veggies)
Minimum 2 cups chopped vegetables per 6 lbs. body weight; always introduce vegetables and greens slowly to make sure your rabbit can tolerate
fruit daily ration no more than 2 oz. (2 TBL) per 6 lbs. body weight

What quantities of food should I feed senior rabbits? (Over 6 years)
If sufficient weight is maintained, continue adult diet
Frail, older rabbits may need unrestricted pellets to keep weight up. Alfalfa can be given to underweight rabbits, only if calcium levels are normal. Annual blood workups are highly recommended for geriatric rabbits.

詳細飲食資訊可去：

領養兔仔：

給兔子無限Hay，可以把不同hay 混合一起，給牠們一些變化，例如：2/3Timothy Hay 和1/3 Oat Hay 或 Orchard grass或brome Hay。會更加好吃

領養兔仔，不要買！🐰

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子正在等新主人帶牠們去新的家，過新的生活。詳情可去

兔子親吻主人，這是代表你是一個好主人，以下2個videos 可看到：

兔子高難度技能 - 打鼓、打籃球、簽名: 🐰🐰😊

狗狗搶野食! 兔兔毫無還手之力! 🙈🙈

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）

以下video 可看到狗狗搶吃兔糧, 兔兔毫無還手之力😭😆🙈:

hahaha

怎樣可簡單訓練兔子去廁所？🐰🐰😊

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。
以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔：

補充: 兔子驚慌的時候，耳朵會平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下(除了你撫摸他牠們的時候或牠們正在睡覺, 所以要看當時的情況來判斷)。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。以下圖片可以看到兔子驚慌：

【兔迷】怎樣可簡單訓練兔子去廁所? (補充!)🐰🐰😊

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。

每次兔子在籠外隨地大小便，大聲說No, 然後輕輕地帶牠回到廁所，讓牠知道是不可以的。將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便以廁紙抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可以訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長命！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者少少霸地盤原因也會隨地大便。

以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔:

兔兔會不會發夢? 🐰

當然會，以下videos 可看到：

發夢同主人玩：

發夢喝水：

發夢吃香蕉：

仆街
我個隻長期唔合眼訓唔發夢
On99

兔子睡覺時，是可以不完全合眼的。

最大問題係條戇鳩仔跟本係扮訓覺
養撚咗7年先見過兩次真係訓到隻豬咁

兔子睡覺時，是可以不完全合眼的。這個構造幫助兔仔在大自然內偵測到被捕獵者追吃。

之前有隻兔仔兩年左右
無啦啦個頭扭埋一邊
到底我做左D咩?

我有隻兔，養左差唔多8年
唔知點解一開個籠就里埋
有時喂喂下仲撲過黎
摸佢就會發岀嗚嗚聲，同埋會將個肚貼到地下實一實
驚死比人抱到咁

強帖劉明

利申養法垂

歪頭症(head tilt)？

據我所知，兔仔會食返自己啲屎（好似係因為未消化哂）
食完屎……又錫主人……

btw,上面有段片條女幾正